鍾國斌憂新制度下選出議員只會盲目支持政府

【Now新聞台】全國人大常委將修改香港選舉制度，立法會增加至90席，選委會議席可能佔較大比例，自由黨鍾國斌擔心，選出來的新議員會盲目支持政府。工聯會黃國健說，日後或增加派人爭取加入選委會。

全國人大決定立法會增至90席，除了功能團體和分區直選加入由選委會選舉產生的議席，自由黨鍾國斌擔心，新制度下選出來的新議員只會盲目支持政府。

鍾國斌：「很多時候政府提交的議案、法案，我們往往看到有很大問題，我們會強力要求修改或我們修改，如果新的議員有五、六十位，對運作未純熟，可能有時局長打電話去幫幫忙支持，他們收到局長電話就支持，便糟糕了。」

鍾國斌又指，2019年區議會選舉結果，反映市民對政府施政不滿，修改選舉制度後，政府仍需思考如何疏導民怨。

工聯會黃國健就估計修改制度後，立法會的選委會議席至少佔40人，形容他們無執政黨之名，但有執政黨之實，工聯會一直透過直選參與議政，黃國健說日後可能需要轉跑道。

黃國健：「我們是以直選為主，當然希望在直選繼續發揮，如果將來跑道不夠，可能我們有些年青的人才培養後不想浪費，可能會推薦他們去選委會。」

鍾國斌則指，自由黨在選委會有超過一百人，或會進攻選委會界別爭取多一、兩個議席

忠誠的廢物

佢自己以前咪就係呢啲人囉

屌你老母
快啲返歐美澳加啦你班離地藍

人大開會都係咁，有乜問題？

驚比人搶飯碗就實

反對就bye bye 喎

以後唔使拉都夠票。 你地咪繼續做忠誠既廢物囉。

你講緊自己?

嘩屌，你依家先知呀？

開心大發現咁

忠誠廢物

瞓左20年?

自由黨想做忠誠反對派，唔好忘記田忠俊關鍵一票冇左23條，所以先有而家既國安法wor

講L到而家唔係盲目支持港共咁

緊架啦，唔係諗住忠誠於人民呀
人民都要忠誠黨啦

你哋投過幾多次反對票

依家佢哋同田北俊都劃曬清界線咁濟啦

咁驚下次唔洗預你喇

北京而家渣莊，係佢眼中自由黨就係當年既自由黨

咁你咪去做稻草人日日比人打囉

驚呀？

一反對就會話攬炒返派 犯蟈安法

唔係憂慮
而係一定唔會盲目支持政府

因為你地唔夠紅啊嘛
明㗎啦，收皮喇

一反對=顛覆國家政權

留名等睇批鬥

鳥獸盡 良弓藏

狡兔死 走狗烹

講到而家會反對

宜家先知？
太遲了，全民批鬥反對派

狗咬狗啦 食建制花生 正呀

忠誠廢物已經無利用價值，紫荊黨全面入場

屌你老母
想反對？一律國安法處理

講到自己唔係一份子咁清完反對派就清你哋呢班垃圾派架啦

而家改制就係要議員盲目撐中共港共，鍾生咁都唔明？

講到而家唔係盲撐咁你都有份架

支持紫荊黨根正苗紅
唔要呢班港英餘孽

本身發聲嗰班人已經拉晒，呢個世界係你班支那人主導㗎啦，又有外國左膠奶共政客裏應外合，連個天都幫支共一統天下！

你自己唔係咩？

獻世派依家先發現狡兔死走狗烹，所以想班泛民拿拿淋入返議會做中共敵人，等自己重有存在價值

憂乜撚丫 你到時咪又淨係識同意 扮乜撚監察政府

我要佢哋一世留係香港

拉晒班泛民本土，下一批咪就係鬥你班廢物囉！

On9！做咁多仆街嘢唔駛還呀

飯碗畀人搶咗 而家先講呢啲

獻世派一直咪又肓盲目支持政府，講到自己一向有自由意志思考完先支持政府咁

同依家有分別咩

不嬲都係只會支持港共 有咩分別

開始狗咬狗